\chapter{Estimation}

Pour ce projet, l'estimation a été articulée autours de trois éléments essentiels : en premier lieu la quantité de ressources disponibles, puis le découpage du projet et enfin la nécessité du projet.

\smallbreak

Pour mener à bien ce projet, nous sommes un groupe composé de sept membres. Cependant notre nombre va, au second semestre, être réduit de plus de la moitié. En effet, à cause des mobilités le nombre d'élèves travaillant sur le projet ne sera plus que de trois. Pour profiter du nombre important de membres dans le groupe au premier semestre, nous avions décidé d'avancer la phase de développement du site. 

\smallbreak

L'estimation a été définie autour du découpage du projet. En effet, le projet peut être séparé en 3 phases représentant les 3 phases par lesquels l'élève passe pour gérer sa mobilité à l'étranger . 

Pour ce faire, le projet est donc articulé autours de 3 versions du site implémentant chaque fois les fonctionnalités d'une nouvelle phase, pour terminer par une quatrième version qui sera la version finale du site.

\smallbreak

Étant donné la nature du projet (gestion des mobilités), il a été décidé que le projet serait testé cette année au département Informatique. Le fait d'effectuer des tests réels cette année à ajouter une contrainte temporelle au projet et une réorganisation des tâches. En effet, un tri dans le cahier des charges a été opéré afin de classer les différentes fonctionnalités exigées suivant leur ordre de priorité pour la première version du projet.

\bigbreak

Ces différents points ont donc induit une certaine organisation du projet. Néanmoins, dans un premier temps, l'estimation du projet en lui-même à été faite de manière assez sommaire (une estimation du temps de travail sur une version mais pas de tâches précises pour la version). L'estimation la plus précise en ce début de projet a été celle concernant la mise en place de l'espace de travail (choix des technologies, installation du serveur). 

Lorsque les premiers tests ont été effectués et que le serveur a été installé et l'architecture du site décidée nous avons pu définir précisément les tâches à effectuer.