
		\section{La gestion des mobilités sortantes}
		\label{sec::gestion_mobilite}
		
		Ce projet doit aboutir sur une application web permettant aux étudiants d'entrer leurs vœux de mobilités, de leur affecter automatiquement une destination et de faciliter le transfert de documents entre les services RI de chaque département de l'INSA. Tout ceci doit se passer en trois temps.
		
		 \subsection{Le choix des destinations de départ et leur affectation}
		 
		 \subsubsection{Côté étudiant}
		 
		 L'étudiant doit pouvoir choisir une ou plusieurs des destinations parmi toutes celles disponibles. Lors de son choix, il pourra consulter des commentaires laissés par le correspondant RI ou par d'anciens élèves. De plus, toutes ces destinations devront être classées par ordre de préférence de l'étudiant.
		 
		 Ce choix doit pouvoir être modifié, aussi bien au niveau du classement que des destinations, jusqu'au dernier moment.
		 
		\subsubsection{Côté RI}
		
		En début d'année, les correspondants RI doivent entrer la liste des étudiants ainsi que leur classement plus tard. 
		
		Ils doivent aussi pouvoir mettre à jour la liste des choix en fonction de l'évolution des partenariats entre les différentes écoles. Pour chacune des destinations proposées, ils peuvent mettre un commentaire permettant aux étudiants d'orienter leurs choix par la suite.
		
		Une fois que les étudiants ont fais leurs vœux, les correspondants RI peuvent modifier manuellement et enlever certains étudiants du classement automatique, et ce jusqu'à la fin de la première étape. Ils peuvent aussi lancer ou relancer le classement automatique des étudiants à n'importe quel moment. Une fois ce classement effectué, ils doivent pouvoir voir les étudiants et leurs destinations, mais aussi ceux qui n'ont pas eu de choix de destination.
		
		Le classement automatique se fera à l'aide d'un algorithme qui doit être défini en collaboration avec l'ensemble des correspondants RI.		
		
		\subsection{La génération des documents}
		
		\subsubsection{Côté étudiant}
		
		Une fois leurs vœux de mobilité fixé, les étudiants vont avoir accès à tous les documents nécessaires, notamment le "Learning Agreement", via un système de téléchargement. La génération automatique des documents PDF remplis à partir des choix faits par l'étudiant est à envisager. De plus, en fonction de leur destination, l'application dirigera les étudiants sur les sites des université/école appropriées pour les guider dans la recherche et la complétion de ces documents.
		
		Ils pourront ensuite déposer ces documents sur une plateforme afin d'être validés par les correspondants RI.
	
		\subsubsection{Côté RI}
		
		Les correspondants RI doivent pouvoir récupérer les documents remis par les élèves. Afin de les valider, une signature électronique devra pouvoir être déposée sur les différents documents. 
		
		
		\subsection{Le suivi de la mobilité}
		
		\subsubsection{Côté étudiant}
		
		Au cours de sa mobilité, un étudiant pourra changer son contrat d'étude pour le refaire valider par son correspondant RI, le tout électroniquement.
		
		Une fois sa mobilité finie, il pourra déposer ses notes afin que les jury de fin d'année puissent les prendre en compte même si les justificatifs ne sont pas encore arrivés en France. De plus, il pourra mettre un commentaire sur sa destination afin de guider les étudiants suivants.
		
		\subsubsection{Côté RI}
		
		Le service RI pourra apposer sa signature électronique sur tous les documents envoyés par les élèves.
		
		La génération des fiches de jury se fera automatiquement à leur demande.
		
		\section{La gestion des mobilités entrantes}
		
		Afin de faciliter la gestion des étudiants en mobilité à l'INSA, il nous été demandé de développer une seconde partie à notre application. Cette partie permettrait aux encadrants d'avoir la liste des étudiant en mobilité entrante. Les contrats d'étude doivent également être accessibles de manière simple.
		
		\subsection{Coté étudiant}
		L'étudiant pourrait poster son contrat d'étude une fois validé par l'INSA. Il pourrait le télécharger si des modifications sont à effectuer.
		
		\subsection{Coté RI}
		Les correspondants RI auront accès à une liste complète de tous les étudiants étrangers présents à l'INSA ainsi qu'une trace de ceux déjà venus. Des outils statistiques pourront ainsi être ajoutés afin de simplifier l'exploitation des données. 
		
		La possibilité de signer électroniquement le contrat d'étude de l'élève sera aussi présente dans cette partie.
		
		De plus, toute la partie gestion de l'étudiant, c'est à dire son status, la durée de ses études à l'INSA, etc, sera gérée manuellement par les correspondants RI.