\chapter{Estimation}

Pour ce projet, l'estimation a été articulée autours de trois éléments essentiels. D'abords, la quantité de ressources disponibles, ensuite le découpage du projet et enfin la nécessite du projet.

\smallbreak

Pour mener à bien ce projet, un groupe a été formé. Ce groupe qui se compose pour le moment de 7 personnes va, au second semestre être réduit de plus de moitié. En effet, à cause des mobilités le nombre d'élèves travaillant sur le projet ne sera plus que de 3. Pour profiter du nombre important de membres dans le groupe au premier semestre, nous avons avancer la phase de développement du site. 

\smallbreak

L'estimation a été articulé autours du découpage du projet. En effet, le projet peut-être découpé en 3 phases représentant les 3 phases par lesquels l'élève passe pour gérer sa mobilité à l'étranger (choix de la destination, gestion des papiers pour la mobilité, gestion des notes pendant et après la mobilité). 

Pour ce faire, le projet est donc articulé autours de 3 versions du site implémentant chaque fois les fonctionnalités d'une nouvelle phase pour terminer par une 4ème version qui sera la version finale du site.

\smallbreak

De part la nature du projet (gestion des mobilités) il a été décidé que le projet serait testé cette année au département Informatique. Le fait d'effectuer des test réels cette année à ajouté une contrainte temporelle au projet et une réorganisation des tâches. En effet, un tri dans le cahier des charges a été opéré afin de classer les différentes fonctionnalités exigées suivant leur ordre de priorité pour la version 1 du projet.

\bigbreak

Ces différents points on donc induit une certaine organisation du projet. Néanmoins, dans un premier temps, l'estimation du projet en lui même à été faite de manière assez sommaire (une estimation du temps de travail sur une version mais pas de tâches précises pour la version). L'estimation la plus précise en ce début de projet à été celle concernant la mise en place de l'espace de travail (choix des technologies, installation du serveur). 

Lorsque les premiers tests ont été effectués et que le serveur a été installé et l'architecture du site décidée nous avons pu définir précisément les tâches à effectuer.